# Основные определения

## Введение

- Ansible – инструмент для управления серверами, настройки конфигов, установки программ и т.д. 
- Он написан на Python и в основном состоит из заменяемых «кубиков» – плагинов и модулей. Плагины влияют на ход работы Ansible на машине управления, модули – 
исполняются на удаленных хостах и возвращают на машину управления результат. Поэтому если функционала Ansible «из коробки» вам не хватает, достаточно написать 
свой плагин или модуль, а потом добавить его в систему.